美售台1700枚TOW-2B RF飛彈

〔記者羅添斌／台北報導〕繼美國售台400枚標槍飛彈敲定在2022年一次全數運交台灣，另一項攸關提強化反裝甲戰力的1700枚新型拖式飛彈案，根據國防部最新送交立法院的預算解凍報告，台美雙方已經敲定TOW-2B RF型飛彈交運台灣的時程，將在2022丶2024年分批交運抵台。

其中，2022年美方將交運460枚TOW-2B RF型飛彈丶改良式目標獲得系統46套丶悍馬車46輛，2024年交運TOW-2B RF型飛彈1240枚丶改良式目標獲得系統54套丶悍馬車54輛。

根據國防部報告指出，美方售台新型拖式飛彈案，目前已進入裝備產製的高峰期，專案預算需求額度及付款規劃，均依台美雙方研討結果納發價書執行，相關裝備交運台灣後，可強化陸軍反裝甲作戰效益，發揮部隊整體戰力。

軍方官員指出，我國陸軍及海軍陸戰隊反裝甲部隊，目前使用的是車載式的TOW 2A拖式飛彈，TOW 2A飛彈採取傳統的銅線導引，會受銅線長度距離的限制，加上銅線導引有時會受地形環境干擾，可能有偏離目標的情形出現，影響作戰效能。TOW 2B RF型採用無線射頻導引模式，射程可達4500公尺，美軍自2012年起使用。由於射速快，從發射到攻擊完成，時間僅需23秒左右，大幅強化反裝甲部隊的接戰及快速反應能力。

軍方官員表示，拖式2B型反裝甲飛彈可自敵方戰甲車上方飛越，並直接從防護力較弱的頂部進行攻擊，具有摧毀、癱瘓敵方戰力的設計，對敵方具有強大的威嚇能力。

國防部指出，由於現役拖式飛彈系統老舊，無法滿足作戰需求，其藉籌購高效能反裝甲飛彈發射系統及飛彈，以強化地面部隊打擊及不對稱戰力，增加防衛作戰機動打擊或反擊任務成功率；這項採購計畫項目包括：向美國採購改良式目標獲得系統100套丶TOW-2B RF型飛彈1700枚丶悍馬車100輛及附屬裝備等等，分別在2022及2024年度交運台灣。

陸戰隊99旅實施TOW 2A拖式反裝甲飛彈射擊，未來將可全面換裝為TOW 2B RF飛彈。（圖：軍聞社提供）

有冇專家講下TOW同標槍嘅分別？
射程、穿深、價錢都差唔多
點解買TOW唔買標槍？標槍仲方便

標槍都有400粒呀(第一行)

利申只係睇新聞講，非軍事撚

標槍貴，尋標系統唔及拖式可靠，對於單兵太重，拖式可以放上車/直升機

價錢差唔多喎睇wiki，甚至TOW要貴啲（wiki未必好準）
TOW移動困難，要set架，用Hammer先運到，標槍兩個人就可以托住走
結合返臺灣多山地形同解放軍攻臺前導彈洗地可能令公路受損，唔係應該標槍更合適咩？

戰略用途上，冇咩分別

標槍方便d先進d
個火控系統有熱成像，有時夜晚剩係用個火控系統搵敵兵。
平時單兵可勉強戴一支，唔洗腳架，異常方便
lock左射完就走得，減少比人發現機會
成本貴好撚多

TOW初始版索敵功能差好多，但已經改善左，同標槍個索敵/監視能力睇齊
Tow步兵要一隊人set機，唔方便
成本相對上平好多

標槍2015台灣好似入過

冇用
擋唔到東風41

東風41打臺灣？
美國最開心

TOW可以改裝上戰車、上豐田、上直升機
台灣本身用緊舊式個隻tow，改哂做新式tow應該係upgrade ，加左攻頂功能

當然，你可以話單兵用標槍上戰車上豐田，一樣有超強機動力

最大分別就喺要set架上
感覺比較適合平坦地形同陣地戰
臺灣多山，防守都應該盡量靈活
標槍個控制組件當望遠鏡都疏乎啦
新式好似再減重咗唔知3定4kg
上面有話買過400粒，而家佢買成1700粒TOW

想睇支那隻抽輸俾台灣
美國日本唔洗出手

同埋標槍見到直升機又冇stinger可以頂住檔先
BTW，冇咗條銅線仲算唔算係拖式飛彈

是旦啦，覺得台灣唔應該單買標槍、拖式、刺針

應該美國傾買生產權解放軍侵台又導彈、又彈導炸基地，又會用一堆直升機
買左生產權，用台灣人工生產又平d，整多左又可以周圍儲放係秘密地點。開戰都唔洗慳住用

打BF2嘅回憶返曬嚟

應該唔會比機會台灣
減少對美國既依賴?
台灣仲要有台積電

大陸都係以數量取勝
你千七枝佢用萬七枝射你

TOW用嚟打戰車坦克
上唔上到1千架坦克咁多？

雄3都搞到出黎美國唔賣，就要自己研發

可能攻金門當攻台勝利呢

唔止打坦克、戰車

因為上左悍馬太方便，美軍拎左黎當野炮用係阿富汗、伊拉克經常用黎炸掩體

屌

台灣人話過金門失陷咗,影響就係冇咗一席立法院,自動dq刪除

但係金門嗰席長年都係國民黨

TOW美軍單兵都係就咁用
你係YouTube睇啲美軍Training片都有

我怕攻金門都係打到成pat屎咁，反而嚇到唔敢攻台

想試下坐美軍悍馬
預備中共登錄戰用?

想像下
係悍馬到用tow個瞄準鏡開熱成像/紅外線，幾千米外見到有敵人拎住把槍/rpg 係掩體到食煙

你係陸軍，有幾個選擇
set榴彈炮
叫同隊狙擊手射左佢
叫大台，搵空中力量炸左佢
叫附近坦克幫手射
直接開火

支共又要氣炸了

唔洗打啦，台灣人送比佢啦

屌
法國都黎做架兩

〔記者鍾麗華／台北報導〕我國海軍6艘原名拉法葉級的康定級巡防艦的火力升級案，預計向法國軍火商軍購升級套件，雙方也已敲定合約，繼中國外交部日前表達不滿後，中國國防部今天（15日）發出新聞稿稱，中方堅決反對任何國家向台灣出售武器，堅決反對任何國家與台灣開展軍事聯繫，要求法方立即撤銷有關對台軍售專案。

法國外交部長勒德里安13日表示，在1994年法中宣言框架內，法國承認「一個中國」政策，並繼續呼籲兩岸進行對話，「法國也嚴格遵循與台灣締結的契約性質承諾，自從1994年以來，從未改變」。

對此，中國國防部發言人任國強今天稱，「世界上只有一個中國，台灣是中國不可分割的一部分。中方堅決反對任何國家向台灣出售武器，堅決反對任何國家與台灣開展軍事聯繫。」

任國強說，「中方要求法方立即撤銷有關對台軍售專案，以免對兩國兩軍關係造成進一步損害。中國軍隊有堅定的意志、充分的信心和足夠的能力，挫敗任何形式的外部勢力干涉和『台獨』分裂行徑，堅定捍衛國家主權和領土完整，堅定維護台海地區和平穩定。」

俾咩裝備台狗都冇用
根本冇錢main
同埋到時要用都未必有人識用
佢哋軍訓連手榴彈都係用汽水罐代替
邊有可能俾真嘢你操
要軍演就check下邊支用得就拎幾支出嚟
其他都係鋪塵

咩都無用係咪訓響度等人黎接收

肥柴咁得意
唔好咁侮辱佢啦

用得東風41

可以準備俾人炸三峽（好似就黎雨季）

D台仔個個屌訓練d槍一定無瞄準鏡用，因為怕整爛全部鎖曬係倉

用一粒少一粒
訓練用曬打嗰時用咩

用咗咪買
一係就揸刀啦，打完執返磨吓佢下場用仲慳錢啦

每買一次要美國國會批
台灣國內輿論有壓力